【狙擊大陸乞丐】拍片驅趕大陸乞丐 暴動案被告入獄前行動曝光

31歲的盧建民，是旺角騷亂案被告，昨天被裁定暴動罪成立。抗爭以外，他原來經常狙擊來港行乞的內地人。

「他們真的影響香港市容，以及影響香港的.......，總括來說，都是影響香港的市容和影像，香港的形象。」盧建民說。

盧表示，驅趕內地乞丐的舉動，是在佔領行動之後開始，「因為雨傘運動之後，(內地)乞丐比較多了，一四年之前都有一點的，沒這麽猖狂，一四年之後(情況)猖狂了。十八區都有的。」

內地乞丐有什麼不對的地方？「內地乞丐不對(的地方)，怎樣說呢？他們利用了香港人的同情心。大陸又說自己這麽強大，這麽富有，為何這些乞丐不留在內地，要求大陸政府照顧呢？對，不應來香港賺錢的。」

會怎樣驅趕內地乞丐？「例如這裡有個乞丐，我走過去跟她說：『小姐，這裡不可以行乞的，你再不走我便報警。』但她們多數都會假裝聽不懂廣東話，之後我便要改變「頻道」，跟她們說普通話，之後她們連普通話都聽不懂。」

他亦試過報警，「報警都試過，我曾經報警四、五次，去警局落口供也有四、五次。最後的結果，是那些內地乞丐要上法庭，被警方檢控逾期居留罪名，違反入境條例。」

他強調，只會驅趕內地乞丐，不會驅趕本地乞丐。怎樣分辨內地和本地乞丐？「他們(內地乞丐)的動作很統一，本地(乞丐)多數不會叩頭，也不會有動作，但大陸的(乞丐)就會有。大陸(乞丐)的動作，就是每當有人經過，他們會不停叩頭，雙手不停合什，就這樣。」

但他也承認，他所做的一切，其實作用不大，「但是，他們上完法庭，他們過一段時間又會再來，即是入境處遣返他們回大陸，或在香港監禁十多天，返回大陸後，之後又會來(香港)行乞的。」

撰文：程志康

攝影：金文

果150個都一樣